{
  "candidates": [
    {
      "content": {
        "parts": [
          {
            "text": "```xml\n<output>\n<analysis>\n<has-cmf>False. There is no CMF number present in the provided post information.</has-cmf>\n<refers-to-candidate>False. While the post is clearly related to the Romanian parliamentary elections and targets the Hungarian minority, it does not explicitly mention any specific candidate by name or implicitly endorse a particular candidate. The call to vote is general, urging the Hungarian community to vote to protect their interests, not to vote for a specific person.</refers-to-candidate>\n<addresses-the-wide-population>True. The post is a paid advertisement on Facebook, a public platform, and its message is clearly intended to reach a wide audience within the Hungarian community in Romania. The targeting parameters further confirm this, focusing on specific counties with significant Hungarian populations.</addresses-the-wide-population>\n<electoral-objective>True. The primary objective of the post is to encourage the Hungarian minority in Romania to vote in the parliamentary elections.  The message emphasizes the importance of their participation to protect their interests, which is a clear attempt to influence voting behavior. While it doesn't explicitly mention a candidate, the implicit call to action is undeniably electoral in nature.</electoral-objective>\n<journalism>False. The post lacks the objectivity and neutrality expected of journalistic content. It presents a biased perspective, framing the election as a struggle against \"anti-Hungarian forces\" and urging a specific community to vote to protect their interests. This is advocacy, not journalism.</journalism>\n<personal_opinion>False. The post does not express a personal opinion; instead, it presents a political message aimed at influencing voters. The language used is strong and emotive, designed to mobilize a specific segment of the electorate.</personal_opinion>\n</analysis>\n\n<conclusion>\n<post_id>1120849286226912</post_id>\n<electoral-propaganda-analysis>\nThe Facebook post, while not explicitly mentioning any candidate, constitutes electoral propaganda. It targets a specific demographic (the Hungarian minority in Romania) with a message designed to influence their voting behavior during the parliamentary elections. The post's language is emotive and biased, framing the election as a crucial moment for the community's survival.  The paid nature of the advertisement on a public platform further strengthens the argument that it is intended for wide dissemination and electoral influence.  While it doesn't directly instruct voters to vote for a specific candidate, the implicit call to action is clearly aimed at increasing voter turnout within the targeted community, thus benefiting whichever candidates that community supports.  The lack of a CMF number is not a decisive factor, as the post's content and context clearly indicate its electoral nature.\n</electoral-propaganda-analysis>\n<electoral-propaganda-decision>TRUE</electoral-propaganda-decision>\n<electoral-propaganda-candidates>\n</electoral-propaganda-candidates>\n<responsible-party-or-group>RMDSZ</responsible-party-or-group>\n<message-for-police>\nRMDSZ, pentru \u00eenc\u0103lcarea articolului 98 t) din LEGEA nr. 208 din 20 iulie 2015, prin publicarea unei reclame pl\u0103tite pe Facebook, dup\u0103 ora 18:00 pe 23.11.2024, cu ID-ul post\u0103rii 1120849286226912, care \u00eendeamn\u0103 la vot comunitatea maghiar\u0103 din Rom\u00e2nia, folosind un limbaj emotiv \u0219i p\u0103rtinitor, prezent\u00e2nd alegerile ca o lupt\u0103 crucial\u0103 pentru supravie\u021buirea comunit\u0103\u021bii.  Reclama, de\u0219i nu men\u021bioneaz\u0103 explicit niciun candidat, are un efect electoral clar, viz\u00e2nd cre\u0219terea prezen\u021bei la vot \u00een r\u00e2ndul minorit\u0103\u021bii maghiare, beneficiind implicit candida\u021bii sus\u021binu\u021bi de aceast\u0103 comunitate.  Textul \u201eDecember 1-j\u00e9n a magyarok nem vesz\u00edthetnek. SZAVAZZ TE IS!\u201d este o \u00eendemnare direct\u0103 la vot, cu un impact electoral evident.  Aceast\u0103 ac\u021biune constituie propagand\u0103 electoral\u0103 dup\u0103 \u00eencheierea perioadei legale de campanie.\n</message-for-police>\n</conclusion>\n</output>\n```\n"
          }
        ],
        "role": "model"
      },
      "finishReason": "STOP",
      "avgLogprobs": -0.1681725925981306
    }
  ],
  "usageMetadata": {
    "promptTokenCount": 6028,
    "candidatesTokenCount": 947,
    "totalTokenCount": 6975
  },
  "modelVersion": "gemini-1.5-flash-002"
}