{
  "candidates": [
    {
      "content": {
        "parts": [
          {
            "text": "```xml\n<output>\n<analysis>\n<has-cmf>The post does not contain a CMF number. While the absence of a CMF number is not definitive proof that the post is not electoral propaganda, it is a factor to consider.</has-cmf>\n<refers-to-candidate>The post does not explicitly mention any parliamentary candidate by name or surname.  The phrase \"Arde-i la vot!\" (Burn them at the vote) is a general call to action, not a specific endorsement or rejection of a candidate. However, the advertiser's profile indicates candidacy for a parliamentary seat with For\u021ba Dreptei. This indirect connection needs further investigation.</refers-to-candidate>\n<addresses-the-wide-population>The post is a paid advertisement on Facebook, a public platform.  It is clearly intended to reach a wide audience, not just a specific individual or small group. This fulfills the requirement of addressing the public.</addresses-the-wide-population>\n<electoral-objective>The phrase \"Nu te l\u0103sa manipulat. Arde-i la vot!\" (Don't let yourself be manipulated. Burn them at the vote) is strongly suggestive of an electoral objective. While not explicitly naming a candidate, the aggressive call to action aims to influence voters' choices. The context of the advertiser being a parliamentary candidate further strengthens this interpretation. The ambiguity makes it difficult to definitively say whether it's positive or negative towards a specific candidate, but the intent to influence the vote is clear.</electoral-objective>\n<journalism>The post lacks any journalistic elements. It does not provide news, analysis, or opinions on political events. Instead, it presents a highly charged emotional appeal, lacking the objectivity expected of journalism.</journalism>\n<personal_opinion>The post is not a personal opinion. The aggressive tone and call to action suggest a deliberate attempt to influence voters, exceeding the bounds of personal expression.</personal_opinion>\n</analysis>\n\n<conclusion>\n<post_id>1252234892751479</post_id>\n<electoral-propaganda-analysis>\nThe post, while not explicitly mentioning a specific candidate, strongly suggests electoral propaganda. The aggressive call to action (\"Arde-i la vot!\"), combined with the advertiser's declared candidacy for a parliamentary seat with For\u021ba Dreptei, creates a strong implication of influencing voters' choices. The lack of a CMF number is a mitigating factor, but not sufficient to negate the overall impression of electoral propaganda.  The post's ambiguity regarding which candidates are targeted makes it difficult to determine the exact impact on specific candidates. However, the intent to influence the vote is clear.\n</electoral-propaganda-analysis>\n<electoral-propaganda-decision>TRUE</electoral-propaganda-decision>\n<electoral-propaganda-candidates>\n  <candidate><name>Claudiu-Iorga Palaz</name><impact>POSITIVE</impact></candidate>\n</electoral-propaganda-candidates>\n<responsible-party-or-group>FD</responsible-party-or-group>\n<message-for-police>\nClaudiu-Iorga Palaz, pentru \u00eenc\u0103lcarea articolului 98 t) din LEGEA nr. 208 din 20 iulie 2015, prin publicarea unei reclame pl\u0103tite pe Facebook dup\u0103 ora 18:00 pe 23.11.2024, cu mesajul \"Nu te l\u0103sa manipulat. Arde-i la vot!\",  care, de\u0219i nu men\u021bioneaz\u0103 explicit un candidat, are un efect electoral clar prin \u00eendemnul s\u0103u agresiv la vot, av\u00e2nd \u00een vedere c\u0103 autorul reclamei este candidat la alegerile parlamentare pentru For\u021ba Dreptei.  Acest mesaj, lipsit de obiectivitate jurnalistic\u0103 \u0219i av\u00e2nd ca scop influen\u021barea votului, constituie propagand\u0103 electoral\u0103 interzis\u0103 dup\u0103 \u00eencheierea perioadei de campanie, conform articolului 36 (7) din LEGE nr. 334 din 17 iulie 2006. ID-ul post\u0103rii pe Facebook este 1252234892751479.\n</message-for-police>\n</conclusion>\n</output>\n```\n"
          }
        ],
        "role": "model"
      },
      "finishReason": "STOP",
      "avgLogprobs": -0.1412129272205025
    }
  ],
  "usageMetadata": {
    "promptTokenCount": 5995,
    "candidatesTokenCount": 954,
    "totalTokenCount": 6949
  },
  "modelVersion": "gemini-1.5-flash-002"
}