{
  "candidates": [
    {
      "content": {
        "parts": [
          {
            "text": "<output>\n<analysis>\n<has-cmf>The post includes a CMF number (CMF:11240014), indicating it's likely electoral propaganda.</has-cmf>\n<refers-to-candidate>The post explicitly refers to Dan Cosma, a Senator candidate for AUR,  mentioning his position on the ballot (\"Pozi\u021bia 1 pe buletinul de vot!\"). This directly satisfies \"Article 36 (7) - a\".</refers-to-candidate>\n<addresses-the-wide-population>As a paid Facebook post, it's clearly intended to reach a wide audience, not just a select few. This satisfies \"Article 36 (7) - c\".</addresses-the-wide-population>\n<electoral-objective>The post's primary objective is to encourage voters to vote for Dan Cosma and AUR. Phrases like \"Un vot pentru viitorul nostru,\" \"Haide\u021bi la urne!\", and \"La parlamentare, vota\u021bi AUR\" explicitly aim to influence voting behavior. This strongly suggests an electoral objective, fulfilling \"Article 36 (7) - c\".</electoral-objective>\n<journalism>The post does not present itself as journalistic. It lacks objective reporting, analysis, or diverse perspectives. Instead, it promotes a specific candidate and party.</journalism>\n<personal_opinion>The content is not a personal opinion; it's a direct appeal for votes, exceeding the bounds of personal expression.</personal_opinion>\n</analysis>\n\n<conclusion>\n<post_id>1551664468825639</post_id>\n<electoral-propaganda-analysis>\nThe post fulfills all criteria of electoral propaganda as defined by LEGE nr. 334 din 17 iulie 2006, Art 36 (7). It refers to a specific candidate (Dan Cosma), is used during the electoral campaign period (judging by the CMF number and the call to vote), has a clear electoral objective (influencing votes for AUR), and goes beyond journalistic reporting by directly advocating for a specific candidate.  The presence of the CMF number further strengthens the case that this is regulated electoral propaganda. The post's call to action (\"Haide\u021bi la urne!\", \"La parlamentare, vota\u021bi AUR\") leaves no doubt about its intention to influence the vote.\n</electoral-propaganda-analysis>\n<electoral-propaganda-decision>TRUE</electoral-propaganda-decision>\n<electoral-propaganda-candidates>\n  <candidate> <name>DAN COSMA</name><impact>POSITIVE</impact></candidate>\n</electoral-propaganda-candidates>\n<responsible-party-or-group>AUR</responsible-party-or-group>\n<message-for-police>\n[Responsabilul pentru postarea pl\u0103tit\u0103], pentru \u00eenc\u0103lcarea articolului 98 t) din LEGEA nr. 208 din 20 iulie 2015, prin publicarea, dup\u0103 ora 18:00 pe 23.11.2024, a unei post\u0103ri pe Facebook (ID-ul post\u0103rii: 1551664468825639) cu con\u021binut electoral care promoveaz\u0103 candidatura lui Dan Cosma pentru AUR,  folosind fraze precum \"Un vot pentru viitorul nostru\", \"Haide\u021bi la urne!\", \u0219i \"La parlamentare, vota\u021bi AUR\", av\u00e2nd ca efect electoral influen\u021barea voturilor \u00een favoarea candidatului \u0219i partidului men\u021bionat. Postarea con\u021bine, de asemenea, num\u0103rul CMF: 11240014, indic\u00e2nd clar natura sa de propagand\u0103 electoral\u0103.  Aceast\u0103 ac\u021biune constituie o \u00eenc\u0103lcare clar\u0103 a legii, deoarece continu\u0103 propaganda electoral\u0103 dup\u0103 \u00eencheierea perioadei legale.\n</message-for-police>\n</conclusion>\n</output>"
          }
        ],
        "role": "model"
      },
      "finishReason": "STOP",
      "avgLogprobs": -0.09009843461968925
    }
  ],
  "usageMetadata": {
    "promptTokenCount": 7184,
    "candidatesTokenCount": 890,
    "totalTokenCount": 8074
  },
  "modelVersion": "gemini-1.5-flash-002"
}