{
  "candidates": [
    {
      "content": {
        "parts": [
          {
            "text": "```xml\n<output>\n<analysis>\n<has-cmf>False. There is no CMF number present in the provided post.</has-cmf>\n<refers-to-candidate>True. The post mentions Corneliu Mure\u0219an, a candidate for the Senate, and implicitly refers to other candidates from AUR, POT, and For\u021ba Dreptei.  While not explicitly naming all candidates, the context clearly links them to the electoral process.</refers-to-candidate>\n<addresses-the-wide-population>True. This is a paid Facebook post, inherently designed to reach a wide audience. The content is not a private message but rather a news article shared publicly.</addresses-the-wide-population>\n<electoral-objective>Potentially True. While presented as a news article, the post highlights a specific candidate (Corneliu Mure\u0219an) and favorably positions him against other candidates described as \"parachute candidates\". This framing could sway public opinion in his favor, suggesting an electoral objective. However, the article itself is journalistic in nature, reporting on a political event.</electoral-objective>\n<journalism>Partially True. The post links to an article from albapesurse.ro, which appears to be a news source. The content itself is presented as a news report, describing the candidacy of Corneliu Mure\u0219an. However, the selective highlighting of Mure\u0219an and the negative portrayal of other candidates blur the line between objective journalism and advocacy.</journalism>\n<personal_opinion>False. The post does not express a personal opinion; it presents information in a way that could be interpreted as biased, but it's not framed as a personal viewpoint.</personal_opinion>\n</analysis>\n\n<conclusion>\n<post_id>1103675518078138</post_id>\n<electoral-propaganda-analysis>\nThe post walks a fine line. It uses a news article format, which could be considered journalistic, but the content selectively focuses on a specific candidate and negatively frames his opponents. This creates a potential for influencing voters, even if indirectly. The timing of the post (after the official campaign period) is also a concern. While the article itself might not be explicitly calling for votes, the presentation strongly suggests an electoral objective.  The fact that it's a paid advertisement on a public platform further strengthens the argument for it being electoral propaganda.\n</electoral-propaganda-analysis>\n<electoral-propaganda-decision>TRUE</electoral-propaganda-decision>\n<electoral-propaganda-candidates>\n  <candidate><name>Corneliu Mure\u0219an</name><impact>POSITIVE</impact></candidate>\n  <candidate><name>Other AUR, POT, and For\u021ba Dreptei candidates</name><impact>NEGATIVE</impact></candidate>\n</electoral-propaganda-candidates>\n<responsible-party-or-group>Radio HIT FM Alba</responsible-party-or-group>\n<message-for-police>\nRadio HIT FM Alba, pentru \u00eenc\u0103lcarea articolului 98 t) din LEGEA nr. 208 din 20 iulie 2015, prin publicarea, dup\u0103 ora 18:00 pe 23.11.2024, a unei post\u0103ri pe Facebook (ID 1103675518078138) care, de\u0219i prezentat\u0103 sub forma unui articol jurnalistic, promoveaz\u0103 candidatul Corneliu Mure\u0219an pentru Senat \u00eentr-un mod favorabil, denigr\u00e2nd implicit al\u021bi candida\u021bi de la AUR, POT \u0219i For\u021ba Dreptei, prezent\u00e2ndu-i ca \u201ecandida\u021bi para\u0219uta\u021bi\u201d.  Acest lucru are un efect electoral clar, influen\u021b\u00e2nd votul publicului prin prezentarea subiectiv\u0103 a informa\u021biei, chiar dac\u0103 nu solicit\u0103 explicit votul pentru Mure\u0219an.  Postarea, fiind o reclam\u0103 pl\u0103tit\u0103 pe o platform\u0103 public\u0103, se \u00eencadreaz\u0103 \u00een defini\u021bia materialului de propagand\u0103 electoral\u0103, continu\u00e2nd propaganda electoral\u0103 dup\u0103 \u00eencheierea perioadei legale.\n</message-for-police>\n</conclusion>\n</output>\n```\n"
          }
        ],
        "role": "model"
      },
      "finishReason": "STOP",
      "avgLogprobs": -0.14108340910872255
    }
  ],
  "usageMetadata": {
    "promptTokenCount": 6581,
    "candidatesTokenCount": 922,
    "totalTokenCount": 7503
  },
  "modelVersion": "gemini-1.5-flash-002"
}