{
  "candidates": [
    {
      "content": {
        "parts": [
          {
            "text": "```xml\n<output>\n<analysis>\n<has-cmf>False. There is no CMF number present in the provided post.</has-cmf>\n<refers-to-candidate>False. The post does not refer to any specific parliamentary candidate by name, surname, or any other clear identifier.  The content focuses on a news story about Laura Vicol and her residency in Serbia, and doesn't mention any candidates running for the parliamentary elections.</refers-to-candidate>\n<addresses-the-wide-population>True. The post is a paid advertisement on Facebook, a public platform, and the content is presented as a news article intended for a wide audience, not a private communication.</addresses-the-wide-population>\n<electoral-objective>False. The primary objective of the post is to disseminate a news article, not to influence voters in the parliamentary elections. The content is unrelated to the electoral campaign or any specific candidate.</electoral-objective>\n<journalism>True. The post presents itself as a news article from \"S\u0103pt\u0103m\u00e2na Financiar\u0103,\" a news publication. The style and content align with journalistic standards, aiming to inform the public about a specific event.</journalism>\n<personal_opinion>Not applicable. The post doesn't express personal opinions; it presents a news story.</personal_opinion>\n</analysis>\n\n<conclusion>\n<post_id>8938737586184968</post_id>\n<electoral-propaganda-analysis>\nThe Facebook post, a paid advertisement by S\u0103pt\u0103m\u00e2na Financiar\u0103, presents a news article about Laura Vicol and her residency in Serbia.  The content is journalistic in nature, focusing on factual reporting and not on influencing voters in the parliamentary elections.  There is no mention of any candidates or parties, nor any attempt to sway public opinion towards a particular candidate or party. The post does not meet the criteria for electoral propaganda as defined in Article 36 (7) of LEGE nr. 334 din 17 iulie 2006.  The timing of the post, after the official campaign period, is irrelevant because the content itself is not electoral propaganda.\n</electoral-propaganda-analysis>\n<electoral-propaganda-decision>FALSE</electoral-propaganda-decision>\n<electoral-propaganda-candidates/>\n<responsible-party-or-group>Sfin.ro</responsible-party-or-group>\n<message-for-police/>\n</conclusion>\n</output>\n```\n"
          }
        ],
        "role": "model"
      },
      "finishReason": "STOP",
      "avgLogprobs": -0.11794215727617396
    }
  ],
  "usageMetadata": {
    "promptTokenCount": 7843,
    "candidatesTokenCount": 561,
    "totalTokenCount": 8404
  },
  "modelVersion": "gemini-1.5-flash-002"
}