{
  "candidates": [
    {
      "content": {
        "parts": [
          {
            "text": "```xml\n<output>\n<analysis>\n<has-cmf>False. There is no CMF number present in the provided post information.</has-cmf>\n<refers-to-candidate>False. While the post is by Radu Ghid\u0103u, a public figure,  the content itself (\"Rom\u00e2nia e\u0219uat\u0103 \u0219i la propriu \u0219i la figurat!\") is a general statement about Romania's situation and doesn't specifically refer to any parliamentary candidate or party participating in the elections.  It does not meet the criteria of Article 36 (7) - a.</refers-to-candidate>\n<addresses-the-wide-population>True. The post is a paid Facebook advertisement, inherently designed to reach a wide audience.  It's not a private communication.</addresses-the-wide-population>\n<electoral-objective>False. The objective of the post seems to be to express an opinion on the state of Romania, not to directly influence voters to choose or reject a specific candidate for the parliamentary elections. The title mentions \"Rom\u00e2nia e\u0219uat\u0103 la vot\", but this is a general statement about Romania's failure at voting, not an endorsement or condemnation of a specific candidate.  It does not meet the criteria of Article 36 (7) - c.</electoral-objective>\n<journalism>Potentially True. The post links to a YouTube live stream titled \"Rom\u00e2nia e\u0219uat\u0103 la vot / Rom\u00e2nia comenteaz\u0103,\" suggesting a discussion or commentary on the state of Romania, potentially fitting within the realm of journalistic or citizen journalism. However, the lack of clear journalistic standards and the paid advertisement format make this a less certain conclusion.</journalism>\n<personal_opinion>True. The statement \"Rom\u00e2nia e\u0219uat\u0103 \u0219i la propriu \u0219i la figurat!\" appears to be a personal opinion on the state of the country, not a call to action for or against any specific candidate.  The context suggests an expression of frustration or criticism, not electoral propaganda.</personal_opinion>\n</analysis>\n\n<conclusion>\n<post_id>1432260947732240</post_id>\n<electoral-propaganda-analysis>\nThe Facebook post, while paid and by a public figure, does not appear to constitute electoral propaganda under Article 98 t) of LEGE nr. 208 din 20 iulie 2015.  The content is a general commentary on Romania's situation, not a direct endorsement or opposition to any specific candidate or party in the parliamentary elections.  Although the title mentions voting, it's a general statement, not a call to action for or against any particular candidate. The link to a YouTube live stream suggests a broader discussion, potentially fitting within the bounds of journalistic commentary.  While the paid advertisement format raises some concerns, the lack of specific references to candidates or direct calls to action outweighs this concern.\n</electoral-propaganda-analysis>\n<electoral-propaganda-decision>FALSE</electoral-propaganda-decision>\n<electoral-propaganda-candidates/>\n<responsible-party-or-group>INDEPENDENT</responsible-party-or-group>\n<message-for-police/>\n</conclusion>\n</output>\n```\n"
          }
        ],
        "role": "model"
      },
      "finishReason": "STOP",
      "avgLogprobs": -0.1687426206444492
    }
  ],
  "usageMetadata": {
    "promptTokenCount": 7181,
    "candidatesTokenCount": 714,
    "totalTokenCount": 7895
  },
  "modelVersion": "gemini-1.5-flash-002"
}