{
  "candidates": [
    {
      "content": {
        "parts": [
          {
            "text": "```xml\n<output>\n<analysis>\n<has-cmf>The post does not contain a CMF number. While the absence of a CMF number is not automatically disqualifying, it suggests the post may not be officially sanctioned electoral propaganda.</has-cmf>\n<refers-to-candidate>The post does not explicitly mention any parliamentary candidate by name or surname.  The phrase \"Arde-i la vot!\" (\"Burn them at the vote!\") is highly suggestive, but lacks specific identification of a target.  This makes it difficult to definitively apply Article 36 (7) - a.</refers-to-candidate>\n<addresses-the-wide-population>The post, being a paid Facebook advertisement, is clearly intended to reach a wide audience.  The reach estimate of \">1M\" further supports this.</addresses-the-wide-population>\n<electoral-objective>The phrase \"Arde-i la vot!\" is strongly suggestive of an intention to influence voters negatively against unspecified candidates. While not explicitly endorsing or opposing a specific candidate, the call to action implies a clear electoral objective. This potentially satisfies Article 36 (7) - c.</electoral-objective>\n<journalism>The post lacks any journalistic elements. It does not provide information, analysis, or opinion in a neutral or objective manner. Instead, it uses inflammatory language to incite a reaction from the audience.</journalism>\n<personal_opinion>The post is not a personal opinion. The use of the imperative \"Arde-i la vot!\" (\"Burn them at the vote!\") indicates a deliberate attempt to influence voters, not simply express a personal view.</personal_opinion>\n</analysis>\n\n<conclusion>\n<post_id>1252234892751479</post_id>\n<electoral-propaganda-analysis>\nThe post, while not explicitly mentioning a specific candidate, uses inflammatory language (\"Arde-i la vot!\") with the clear intention to influence voters negatively against unspecified candidates.  The paid nature of the Facebook advertisement, targeting a large audience, further strengthens the argument that this constitutes electoral propaganda.  The lack of a CMF number weakens the case, but the strong call to action and inflammatory nature of the message outweigh this factor.  The post's ambiguity regarding the target candidates makes a definitive conclusion challenging, but the potential for influencing the election outcome is significant.\n</electoral-propaganda-analysis>\n<electoral-propaganda-decision>TRUE</electoral-propaganda-decision>\n<electoral-propaganda-candidates>\n  <candidate><name>Unspecified</name><impact>NEGATIVE</impact></candidate>\n</electoral-propaganda-candidates>\n<responsible-party-or-group>INDEPENDENT</responsible-party-or-group>\n<message-for-police>\nClaudiu-Iorga Palaz, pentru \u00eenc\u0103lcarea articolului 98 t) din LEGEA nr. 208 din 20 iulie 2015, prin publicarea unei post\u0103ri pe Facebook dup\u0103 ora 18:00 pe 23.11.2024, cu ID-ul 1252234892751479, care con\u021bine mesajul inflamator \u201eArde-i la vot!\u201d, av\u00e2nd ca efect electoral influen\u021barea negativ\u0103 a votului \u00eempotriva unor candida\u021bi nespecifica\u021bi, dar vizibil direc\u021bionat c\u0103tre electorat,  printr-o campanie pl\u0103tit\u0103 pe Facebook cu o estimare a audien\u021bei de peste 1 milion de persoane,  \u0219i cu cheltuieli sub 100 RON, conform datelor din Ad Library.  Contactul advertiserului este miscareapopulara.constanta@gmail.com \u0219i +40720888888.  Lipsa unui num\u0103r CMF nu exonereaz\u0103 de r\u0103spundere, av\u00e2nd \u00een vedere caracterul evident electoral al mesajului \u0219i inten\u021bia clar\u0103 de a influen\u021ba votul.\n</message-for-police>\n</conclusion>\n</output>\n```\n"
          }
        ],
        "role": "model"
      },
      "finishReason": "STOP",
      "avgLogprobs": -0.14530868530273439
    }
  ],
  "usageMetadata": {
    "promptTokenCount": 6060,
    "candidatesTokenCount": 900,
    "totalTokenCount": 6960
  },
  "modelVersion": "gemini-1.5-flash-002"
}