{
  "candidates": [
    {
      "content": {
        "parts": [
          {
            "text": "```xml\n<output>\n<analysis>\n<has-cmf>False. There is no CMF number present in the provided post.</has-cmf>\n<refers-to-candidate>True. The post explicitly mentions C\u0103lin Georgescu, who participated in the presidential elections.  While not directly advocating for or against him, the post's framing clearly refers to him and his electoral performance.</refers-to-candidate>\n<addresses-the-wide-population>True. The post is a paid Facebook advertisement, inherently designed to reach a wide audience. The question posed (\"Voi ce opinie ave\u021bi?\") is an open invitation for public engagement, further supporting this conclusion.</addresses-the-wide-population>\n<electoral-objective>Potentially True. While not explicitly urging voters to support or reject C\u0103lin Georgescu, the post's framing of his electoral performance as either \"manipulare\" or a \"vot de protest\" subtly influences public perception. This framing could indirectly impact voters' opinions and choices. The ambiguity is a key factor here; it walks a fine line.</electoral-objective>\n<journalism>Partially True. The post presents information about C\u0103lin Georgescu's electoral results. However, the framing of this information as either manipulation or protest is subjective and opinionated, blurring the line between objective journalism and opinion-based commentary intended to influence public perception.</journalism>\n<personal_opinion>Partially True. The post presents a question, inviting personal opinions. However, the leading questions (\"manipulare de propor\u021bii\" or \"vot de protest\") strongly suggest a pre-determined narrative, potentially influencing the responses and shaping public opinion.</personal_opinion>\n</analysis>\n\n<conclusion>\n<post_id>1589127498477281</post_id>\n<electoral-propaganda-analysis>\nThe Facebook post, while not explicitly endorsing or opposing C\u0103lin Georgescu, presents his electoral performance within a biased framework. The leading questions (\"manipulare de propor\u021bii\" or \"vot de protest\") aim to shape public perception, potentially influencing voters' opinions.  The post's paid nature and wide reach on a public platform further strengthen the argument that it constitutes electoral propaganda.  While it doesn't directly advocate for or against a candidate, the indirect influence is significant.  The ambiguity of the post's message is a key factor, making it a borderline case.  However, given the principle \"in dubio pro reo,\" the benefit of the doubt should be given to the accused.\n</electoral-propaganda-analysis>\n<electoral-propaganda-decision>TRUE</electoral-propaganda-decision>\n<electoral-propaganda-candidates>\n  <candidate>\n    <name>C\u0103lin Georgescu</name>\n    <impact>NEGATIVE</impact>\n  </candidate>\n</electoral-propaganda-candidates>\n<responsible-party-or-group>SC INDISCRET MEDIA SRL</responsible-party-or-group>\n<message-for-police>\nSC INDISCRET MEDIA SRL, pentru \u00eenc\u0103lcarea articolului 98 t) din LEGEA nr. 208 din 20 iulie 2015, prin publicarea pe Facebook, dup\u0103 ora 18:00 pe 23.11.2024, a unei post\u0103ri pl\u0103tite (ID 1589127498477281) care, de\u0219i nu sus\u021bine explicit un candidat, prezint\u0103 rezultatele electorale ale lui C\u0103lin Georgescu \u00eentr-un cadru tenden\u021bios, suger\u00e2nd manipulare sau vot de protest prin \u00eentreb\u0103ri capcan\u0103 precum \u201eAsist\u0103m la o manipulare de propor\u021bii sau voturile primite de C\u0103lin Georgescu sunt doar o reac\u021bie a unei p\u0103r\u021bi a electoratului care \u0219i-a exprimat astfel nemul\u021bumirea fa\u021b\u0103 de clasa politic\u0103?!\u201d.  Acest lucru are un efect electoral negativ asupra lui C\u0103lin Georgescu, influen\u021b\u00e2nd indirect opinia public\u0103 printr-o prezentare subiectiv\u0103 a faptelor. Postarea, av\u00e2nd o raz\u0103 de cuprindere de 500.000-1.000.000 de persoane, conform datelor din Ad Library, \u0219i o cheltuial\u0103 de peste 100 RON, constituie propagand\u0103 electoral\u0103, \u00eenc\u0103lc\u00e2nd prevederile legale.  Contactul SC INDISCRET MEDIA SRL este indiscretinoltenia@gmail.com \u0219i +40251522011.\n</message-for-police>\n</conclusion>\n</output>\n```\n"
          }
        ],
        "role": "model"
      },
      "finishReason": "STOP",
      "avgLogprobs": -0.16007463565419167
    }
  ],
  "usageMetadata": {
    "promptTokenCount": 6373,
    "candidatesTokenCount": 1021,
    "totalTokenCount": 7394
  },
  "modelVersion": "gemini-1.5-flash-002"
}