{
  "candidates": [
    {
      "content": {
        "parts": [
          {
            "text": "```xml\n<output>\n<analysis>\n<has-cmf>The provided post does not contain a CMF number.  While the absence of a CMF number doesn't automatically exclude it from being electoral propaganda, it suggests it might not be directly linked to an officially registered candidate's campaign.</has-cmf>\n<refers-to-candidate>The post refers to \"Valeriu Iftime\" and his team.  However, it doesn't explicitly state that Valeriu Iftime is a candidate for the parliamentary elections. The hashtags #echipeiValeriuIftime and #ValeriuIftime suggest a connection to a political entity, but without confirmation of candidacy, it's unclear if Article 36 (7) - a applies.</refers-to-candidate>\n<addresses-the-wide-population>The post is a paid Facebook advertisement, targeting a wide audience within specified geographical locations in Romania.  The use of hashtags and the public nature of Facebook indicate an attempt to reach a broad audience, fulfilling the criteria of Article 36 (7) - c.</addresses-the-wide-population>\n<electoral-objective>The post asks \"What message do the people of Boto\u0219ani transmit to Valeriu Iftime's team for Parliament?\" and \"Who will the people of Boto\u0219ani elect in the Romanian Parliament to represent them?\". This strongly suggests an electoral objective; the aim is to gauge public opinion and potentially influence voting behavior.  Therefore, Article 36 (7) - c applies.</electoral-objective>\n<journalism>The post's style resembles citizen journalism, presenting a question to the public. However, the framing of the question and the targeting of specific geographical areas strongly suggest an intention beyond simple information gathering. The paid nature of the post further reinforces the suspicion of an electoral objective.</journalism>\n<personal_opinion>The post doesn't express a personal opinion; instead, it aims to gather and potentially manipulate public opinion regarding a potential candidate and their team.  It's not a personal expression but a strategic communication piece.</personal_opinion>\n</analysis>\n\n<conclusion>\n<post_id>1106326714453008</post_id>\n<electoral-propaganda-analysis>\nThe post, while not explicitly endorsing a specific candidate, strongly suggests an electoral objective by inquiring about public opinion towards Valeriu Iftime's team and their parliamentary aspirations. The targeted geographical areas and paid nature of the Facebook advertisement further reinforce this conclusion.  While the absence of a CMF number is a mitigating factor, the overall context and intent point towards electoral propaganda.  The post's question is designed to influence voters' perceptions and potentially sway their choices.\n</electoral-propaganda-analysis>\n<electoral-propaganda-decision>TRUE</electoral-propaganda-decision>\n<electoral-propaganda-candidates>\n  <candidate> <name>Valeriu Iftime</name><impact>POSITIVE</impact></candidate>\n</electoral-propaganda-candidates>\n<responsible-party-or-group>Vocea Botosani</responsible-party-or-group>\n<message-for-police>\nSocietatea Vocea Boto\u0219ani, pentru \u00eenc\u0103lcarea articolului 98 t) din LEGEA nr. 208 din 20 iulie 2015, prin publicarea unei reclame pl\u0103tite pe Facebook, dup\u0103 ora 18:00 pe 23.11.2024, cu ID-ul 1106326714453008, care, de\u0219i nu men\u021bioneaz\u0103 explicit un candidat, solicit\u0103 opinia public\u0103 cu privire la echipa lui Valeriu Iftime \u0219i aspira\u021biile lor parlamentare, av\u00e2nd un efect electoral clar prin influen\u021barea percep\u021biei aleg\u0103torilor \u0219i poten\u021bial influen\u021b\u00e2nd votul.  Reclama, viz\u00e2nd zone geografice specifice din jude\u021bul Boto\u0219ani \u0219i av\u00e2nd un buget de sub 100 RON, conform Ad Library, a atins o audien\u021b\u0103 estimat\u0103 \u00eentre 7.000 \u0219i 8.000 de impresii, cu o estimare a acoperirii \u00eentre 100.000 \u0219i 500.000 de persoane.  \u00centreb\u0103rile retorice din postare, cum ar fi \u201eCe mesaj transmit boto\u0219\u0103nenii #echipeiValeriuIftime pentru Parlament?\u201d \u0219i \u201ePe cine vor boto\u0219\u0103nenii \u00een Parlamentul Rom\u00e2niei pe candida\u021bii echipei #ValeriuIftime pentru a-i reprezenta?\u201d, sunt concepute pentru a influen\u021ba votul, constituind astfel propagand\u0103 electoral\u0103 interzis\u0103 dup\u0103 \u00eencheierea perioadei de campanie.  Datele de contact ale advertiserului sunt office@voceabotosani.ro \u0219i +40759112233.\n</message-for-police>\n</conclusion>\n</output>\n```\n"
          }
        ],
        "role": "model"
      },
      "finishReason": "STOP",
      "avgLogprobs": -0.15140645807439632
    }
  ],
  "usageMetadata": {
    "promptTokenCount": 8251,
    "candidatesTokenCount": 1100,
    "totalTokenCount": 9351
  },
  "modelVersion": "gemini-1.5-flash-002"
}