{
  "candidates": [
    {
      "content": {
        "parts": [
          {
            "text": "```xml\n<output>\n<analysis>\n<has-cmf>False. There is no CMF number present in the provided post information.</has-cmf>\n<refers-to-candidate>True. The post refers to Mircea Geoan\u0103, although indirectly, in relation to his support for the Partidul Rom\u00e2nia \u00een Ac\u021biune. While not explicitly endorsing a vote for a specific candidate, the association with a prominent figure could be interpreted as implicitly promoting the party.</refers-to-candidate>\n<addresses-the-wide-population>True. The post is a paid advertisement on Facebook, a public platform, and the content is designed to reach a broad audience, not just a specific individual or small group.</addresses-the-wide-population>\n<electoral-objective>Potentially True. While the post doesn't explicitly call for votes, its aim is to present Partidul Rom\u00e2nia \u00een Ac\u021biune in a positive light, associating it with a well-known figure. This could indirectly influence voters' perceptions and potentially sway their choices. The connection between Mircea Geoan\u0103 and the party is the key element here.  The article itself is about the party's comeback, and the support of Geoan\u0103. This is clearly intended to influence the vote, even if indirectly.</electoral-objective>\n<journalism>Partially True. The post presents itself as a news article, but its framing and the choice of subject matter (highlighting a prominent figure's support for a party) suggest a potential bias beyond objective journalism. The lack of critical analysis or counterpoints further weakens its claim to journalistic neutrality.</journalism>\n<personal_opinion>False. The post is not a personal opinion; it's a promotional piece designed to shape public perception of a political party. Even if presented as an opinion piece, the context of a paid advertisement and its clear promotional intent override any claim to personal opinion.</personal_opinion>\n</analysis>\n\n<conclusion>\n<post_id>2511869432349035</post_id>\n<electoral-propaganda-analysis>\nThe Facebook post, while presented as a news article, functions as electoral propaganda due to its association with a prominent figure (Mircea Geoan\u0103) and its clear aim to positively portray Partidul Rom\u00e2nia \u00een Ac\u021biune.  The paid nature of the post on a public platform, combined with the content focusing on the party's comeback and the support of a well-known personality, strongly suggests an intention to influence voters.  While not explicitly urging a vote, the implicit endorsement through association is a form of indirect electoral propaganda.  The post's timing, close to the election, further strengthens this interpretation.  However, the lack of explicit calls to vote and the presence of factual information about the party could be argued as mitigating factors.  The overall context, however, leans towards a violation.\n</electoral-propaganda-analysis>\n<electoral-propaganda-decision>TRUE</electoral-propaganda-decision>\n<electoral-propaganda-candidates>\n  <candidate>\n    <name>Mircea Geoan\u0103</name>\n    <impact>POSITIVE</impact>\n  </candidate>\n  <candidate>\n    <name>Cristian Lungu</name>\n    <impact>POSITIVE</impact>\n  </candidate>\n</electoral-propaganda-candidates>\n<responsible-party-or-group>PRA</responsible-party-or-group>\n<message-for-police>\nOpinii Independente, pentru \u00eenc\u0103lcarea articolului 98 t) din LEGEA nr. 208 din 20 iulie 2015, prin publicarea, dup\u0103 ora 18:00 pe 23.11.2024, a unei post\u0103ri pl\u0103tite pe Facebook (ID 2511869432349035), care, de\u0219i prezentat\u0103 ca articol de \u0219tiri, constituie propagand\u0103 electoral\u0103 indirect\u0103. Postarea, cu o cheltuial\u0103 de sub 100 RON, a atins 2000-3000 de impresii, av\u00e2nd ca \u021bint\u0103 un public din jude\u021bul Mehedin\u021bi, cu v\u00e2rste \u00eentre 18 \u0219i 65 de ani, \u0219i promoveaz\u0103 Partidul Rom\u00e2nia \u00een Ac\u021biune prin asocierea acestuia cu Mircea Geoan\u0103, prezent\u00e2ndu-l \u00eentr-o lumin\u0103 pozitiv\u0103 \u0219i relat\u00e2nd despre revenirea lui Cristian Lungu \u00een politic\u0103.  Efectul electoral este clar, viz\u00e2nd influen\u021barea votului prin asocierea cu o personalitate marcant\u0103, f\u0103r\u0103 a solicita explicit votul, dar cre\u00e2nd o imagine favorabil\u0103 partidului.  Leg\u0103tura dintre Geoan\u0103 \u0219i PRA, prezentat\u0103 \u00een articolul de pe opini-independente.ro, este elementul cheie al propagandei.\n</message-for-police>\n</conclusion>\n</output>\n```\n"
          }
        ],
        "role": "model"
      },
      "finishReason": "STOP",
      "avgLogprobs": -0.18619282097591086
    }
  ],
  "usageMetadata": {
    "promptTokenCount": 6252,
    "candidatesTokenCount": 1079,
    "totalTokenCount": 7331
  },
  "modelVersion": "gemini-1.5-flash-002"
}