{
  "candidates": [
    {
      "content": {
        "parts": [
          {
            "text": "```xml\n<output>\n<analysis>\n<has-cmf>The provided post does not contain a CMF number. While the absence of a CMF number doesn't automatically exclude it from being considered electoral propaganda, it suggests it might not be directly linked to an officially registered campaign.</has-cmf>\n<refers-to-candidate>The post explicitly mentions \"\u0218tefan C\u00eempean - candidat Camera Deputa\u021bilor la alegerile Parlamentare\". This clearly identifies a parliamentary candidate, fulfilling condition \"Article 36 (7) - a\".</refers-to-candidate>\n<addresses-the-wide-population>The post is a paid Facebook advertisement, inherently designed to reach a wide audience.  The hashtags (#Alegeri2024, #AlegeriParlamentare, #suceava, #bucovina, #tineri, #familie) further suggest an attempt to reach a broad segment of the population in Suceava and Bucovina. This satisfies \"Article 36 (7) - c\".</addresses-the-wide-population>\n<electoral-objective>The explicit mention of  \"candidat Camera Deputa\u021bilor la alegerile Parlamentare\" and the use of hashtags related to the parliamentary elections strongly indicate the post's objective is to promote \u0218tefan C\u00eempean's candidacy and influence voters to support him. This fulfills \"Article 36 (7) - c\".</electoral-objective>\n<journalism>The content of the post is not journalistic in nature. It lacks any form of news reporting, analysis, or opinion pieces. It's a straightforward promotional piece for a political candidate.</journalism>\n<personal_opinion>The post does not express a personal opinion; it's a clear advertisement for a candidate.</personal_opinion>\n</analysis>\n\n<conclusion>\n<post_id>559325903408021</post_id>\n<electoral-propaganda-analysis>\nThe post fulfills all the criteria for electoral propaganda as defined in Article 36 (7) of LEGE nr. 334 din 17 iulie 2006. It refers directly to a parliamentary candidate (\u0218tefan C\u00eempean), is used during the electoral campaign period (as indicated by the hashtags and the context), has a clear electoral objective (promoting the candidate), and is targeted at a wide audience through a paid Facebook advertisement.  The fact that it's a paid advertisement further strengthens the argument that it's intended to influence the election outcome.  While the absence of a CMF number is noteworthy, it doesn't negate the other strong indicators of electoral propaganda.\n</electoral-propaganda-analysis>\n<electoral-propaganda-decision>TRUE</electoral-propaganda-decision>\n<electoral-propaganda-candidates>\n  <candidate> <name>\u0218tefan C\u00eempean</name><impact>POSITIVE</impact></candidate>\n</electoral-propaganda-candidates>\n<responsible-party-or-group>REPER</responsible-party-or-group>\n<message-for-police>\nREPER Suceava, pentru \u00eenc\u0103lcarea articolului 98 t) din LEGEA nr. 208 din 20 iulie 2015, prin publicarea unei reclame pl\u0103tite pe Facebook (ID postare: 559325903408021) dup\u0103 ora 18:00 pe 23.11.2024, care promoveaz\u0103 candidatura lui \u0218tefan C\u00eempean la alegerile parlamentare. Reclama, cu o cheltuial\u0103 estimat\u0103 \u00eentre 200 \u0219i 299 RON,  a vizat o audien\u021b\u0103 de 40.000-45.000 de impresii \u0219i o estimare a acoperirii de 50.000-100.000 de persoane, \u00een principal \u00een jude\u021bul Suceava,  \u021bin\u00e2nd cont de men\u021bionarea explicit\u0103 a candidaturii domnului C\u00eempean \u0219i a hashtag-urilor legate de alegeri (#Alegeri2024, #AlegeriParlamentare), are ca efect electoral clar promovarea candidaturii acestuia \u0219i influen\u021barea votului.  Contactul advertiserului este stefan.cimpan@partidulreper.ro \u0219i +40731090557.\n</message-for-police>\n</conclusion>\n</output>\n```\n"
          }
        ],
        "role": "model"
      },
      "finishReason": "STOP",
      "avgLogprobs": -0.10217198597858229
    }
  ],
  "usageMetadata": {
    "promptTokenCount": 6011,
    "candidatesTokenCount": 996,
    "totalTokenCount": 7007
  },
  "modelVersion": "gemini-1.5-flash-002"
}